Javascript 問題

if(!!o && !!o.a && !!o.a.b){ ... ... ...}// o 的可能// o = undefined// o = {}// o = { a: undeinfed }// o = { a: {} }// o = { a: { b: true } }

依個 if 有無得寫得再簡化啲
好似 PHP @$o['a']['b'] == true 咁

optional chaining? es2019

!!o?. a?. b

oh 睇錯野 呢個case好似唔work

你試下 chrome, 最新好似可以
o!.a!.b

唔 try catch 會唔會炒粉？
樓主個js 要唔要 compatible 架？

就咁睇你個寫法應該work
再簡化啲可以連!!都唔使寫

無諗

係忽然諗起唔記得寫 web定 react native
遇過依個情況 咁樣寫好似好戇居咁
但係又唔知可以點樣google 依個情況

可以用上面巴打們講嘅optional chaining，不過通常d environment都冇最新嘅js features, 所以要用babel compile左先

如果用library嘅話，可以睇下lodash嘅_.get function

browser env黎講咁係最簡單，最直接
應該ie11都冇問題

OK喎

I see以為要加括號
尋晚又無電腦係手